'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scshutdown 1M "2006 年 4 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scshutdown \- クラスタの停止
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscshutdown\fR [\fB-y\fR] [\fB-g\fR \fIgrace-period\fR] [\fImessage\fR]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscshutdown\fR ユーティリティーは、クラスタを正常に停止させる際に使用します。
.sp
.LP
停止処理を開始するにあたり、\fBscshutdown\fR はまず警告メッセージを送信し、次に最終メッセージを送信して停止を確認します。
.sp
.LP
\fBscshutdown\fR コマンドは、1 つのノードだけで実行してください。
.sp
.LP
\fBscshutdown\fR コマンドがクラスタを停止する際には、次の一連の処理が行われます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
クラスタ上で稼動中のすべてのリソースグループを、オフライン状態に移行します。移行できないものあった場合、\fBscshutdown\fR は完了せずに、エラーメッセージが表示されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
すべてのクラスタファイルシステムをアンマウントします。アンマウント処理できないものがあった場合、\fBscshutdown\fR は完了せずに、エラーメッセージが表示されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
アクティブなすべてのデバイスサービスを停止させます。デバイスの移行ができなかった場合、\fBscshutdown\fR による処理は続行できず、エラーメッセージが表示されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
すべてのノードで \fB/usr/sbin/init 0\fR を実行します。詳細は、\fBinit\fR(1M) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
.LP
このコマンドを使用するためには、\fBsolaris.cluster.system.admin\fR の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR \fIgrace-period\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルト値の 60 秒から \fIgrace-period\fR に指定された時間 (秒) に変更します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-y\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
停止許可の確認を事前に行うことで、停止コマンドをユーザーの介入なしに実行できるようにします。
.RE

.SH オペランド
.sp
.LP
次のオペランドがサポートされています。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fImessage\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
標準的な警告メッセージ \f(CWThe system will be shut down in \&.\|.\|.\fR が出されたあとに出される文字列です。\fImessage\fR に単語が少なくとも 1 つある場合は、単一引用符 (\fB\&'\fR) または二重引用符 (\fB"\fR) で囲む必要があります。標準の警告メッセージおよびユーザー指定の \fImessage\fR が表示されるタイミングは、\fBscshutdown\fR の開始から \fB7200\fR、\fB3600\fR、\fB1800\fR、\fB1200\fR、\fB600\fR、\fB300\fR、\fB120\fR、\fB 60\fR、\fB30\fR 秒前です。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRクラスタの停止
.sp
.in +2
.nf
phys-palindrome-1# \fBscshutdown\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。標準出力にエラーメッセージを出力。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL), cluster(1CL), \fBshutdown\fR(1M), \fBinit\fR(1M), \fBattributes\fR(5)
